開始覺得怪獸家長係岩

以前同過一個同學討論有關怪獸家長既問題
唔逼個仔女培養好競爭力，由佢“輕鬆愉快”咁成長，係真係對佢好定壞？
有時我都諗，我人生唔少位都兜左好多個圈（我忤逆仔，唔聽老豆老母講），係米真係要放任我下一代都係咁呢？
利申：連女都冇條

同意 如果我有怪獸家長 我已經係英國 外國 食住鬼妹

運動 音樂 是但一樣 職業一早就有人幫我分析埋

要有錢嘅怪獸家長先得。如果跟著個窮家長，係咪怪獸都好，你都係住公屋咋。

要去英國外國食女洗乜要怪獸家長啫
你屋企有錢送你出國讀書咪得囉

你連關有錢事定關怪獸家長事都唔知，唔好咁多如果啦。

我父母又窮又無受過教育，
由細到大都唔撚聽佢地講，
結果而家大學畢業月入過五萬，
如果我聽佢哂地講，我應該讀完中學就做垃圾廢工過世

冇錢嘅怪獸家長
搵埋搵埋比個仔去補習
諗住畀錢咩都俾晒人哋教自己個仔
但自己就咩都唔識
一味以為畀錢個仔去補乜補乜就有用
其實根本上就冇諗過自己嘅環境係點
英文一句都唔識 旅行又未去過 又冇遠見
分分鐘可能電話都唔識用
喺屋企鬧幾句就以為係家庭教育
淨係諗住個仔又點樣回報 第二日唔洗做咁

典型垃圾中國人思想

到最後搞咁多嘢一蚊都冇剩 生仔真係要考牌

有錢咪岩 窮撚就放過佢啦

應該噉講
理想狀態下家長係應該盡快令仔女知道自己要點做先過到想要嘅人生，等佢哋自己決定，而唔係幫佢哋決定

呢啲唔係怪獸家長喎

想講怪獸家長都會有有收穫既時候
我就係係咁既家庭長大
我媽都形容養我當係投資大藍籌股咁
死慳死抵無錢都要供我補習(雖然聽好多說話，話屋企好窮都供晒俾你架喇，唔好晒左我啲錢之類)
由細係打罵之下長大
父母學歷都低，完全唔識英文
我就master畢業(雖然某程度master係用錢換既紙
而家月入40k，家用15k
每年都會plan好行程帶佢地去日本玩十日八日
大學畢業前真係未出過國旅行
而家想帶返父母去享受下個世界
供養父母某程度都係我生存既目標同意義